中方稱應邀前往磋商 中方:加關稅解決不了問題, 將祭出反擊措施

美國貿易代表賴海哲6日證實，美國計畫週五（10日）對中國商品加徵關稅，指責中國對之前貿易談判達成的一些承諾變卦。中國商務部也證實，中國國務院副總理劉鶴將在9、10日兩天率團赴美磋商，但知情人士透露，若美國果真加徵關稅，中國也將祭出反擊措施。
美中貿易緊張情勢未能降低，拖累歐美股市7日盤中挫跌，美股三大指數跌1.2%至1.4%，道瓊工業指數跌逾300點，歐洲主要股市跌約1.3%。

賴海哲6日舉行記者會表示，川普政府計畫在磋商進行中，於10日凌晨零時01分起，把2,000億美元的中國輸美產品加徵稅率，從10%提高到25%，「我們原本感覺有望取得成果，而在過去一週，我們看到中國出爾反爾」。

出席記者會的美國財長米努勤也說，中國在若干問題的文字上改變主意，可能大幅改變協議，這一點在上週末非常明顯。他說，美國不願重談已經承諾好的事，但他也表示，大約90%的協議內容已經敲定。

不過兩人強調，與中國之間的會談仍將在9日和10日舉行。這次會談原預計8日登場，在川普威脅加徵關稅後，談判延遲一天。這次赴美的中國代表團的規模也比原先縮水不少。

中國商務部7日於官網證實，應美方邀請，劉鶴將率團於9日和10日訪美。大陸商務部指出，應賴海哲、米努勤的邀請，劉鶴將在9日至10日訪美，與美方就經貿問題進行第11輪磋商。

大陸外交部發言人耿爽表示，中方始終認為，相互尊重、平等互利是達成協議的前提和基礎，加徵關稅解決不了任何問題，談判本身就是一個討論的過程，雙方存在分歧很正常，中方不迴避矛盾，對繼續磋商具有誠意。

與此同時，彭博資訊引述知情人士的話報導，若川普落實他所宣稱的關稅，中國擬祭出類似的反擊措施。

上週賴海哲和米努勤離開北京時，曾透露與中國之間有「富有成果的對話」，但如今氣氛丕變。川普5日拋出震撼彈，推文宣佈將對2,000億美元中國輸美產品加徵關稅，全球金融市場6日一度重挫。但觀察家懷疑，這或許是川普的談判策略，目的是從北京方面取得最好的協議。

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上8點半
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

大陸外交部發言人耿爽表示，中方始終認為，相互尊重、平等互利是達成協議的前提和基礎，加徵關稅解決不了任何問題，談判本身就是一個討論的過程，雙方存在分歧很正常，中方不迴避矛盾，對繼續磋商具有誠意。

=你比我拖多十年八年先啦

支那人係要打先會聽話

若川普落實他所宣稱的關稅，中國擬祭出類似的反擊措施。

咪走數啊

其實個個post都洗版有咩意義
會關注既一定會關注
唔關注既你咁做只會令人反感，有反效果

因為對於普通市民黎講 可以做既野
只剩底洗板

都話咗要反擊喇

有d野做多左就有反效果，想真係影響到人就線下同d親友傾下，去影響身邊既人先

加關稅解決不了問題

解決到阿 踢你一腳 你咪郁一郁囉

洗極都係洗到星期六 之後香港endgame就無得再洗了 唔好意思師兄 影響到你

非常時期，用非常手段引人關注，我支持